<resources>
    <string name="app_name">Ericsson</string>
    <string name="nav_description">Beskrivning</string>
    <string name="nav_web">Hemsida</string>
    <string name="ericsson">Ericsson</string>
    <string name="navigation_drawer_open">Öppna meny</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Stäng meny</string>
    <string name="nav_map">Karta</string>
    <string name="ericsson_info">Telefonaktiebolaget L M Ericsson är en av världens största
        tillverkare av utrustning för att bygga nätverk för mobil kommunikation. 2012 var man den
        största tillverkaren, med en marknadsandel av 38 procent. Det är ett svenskt
        telekommunikationsföretag med internationell inriktning.
        Ericsson grundades 1876 av Lars Magnus Ericsson.
    .\n\nLars Magnus Ericsson började sin bana som arbetare på olika verkstäder, dels i sin
        hemtrakt, dels i Stockholm. Efter en stipendiefinansierad utlandsvistelse som student
        satte han den 1 april 1876 upp en verkstad i ett 13 kvadratmeter stort rum i gårdshuset på
        Drottninggatan 15 i Stockholm för att tillverka matematiska och fysikaliska instrument och
        dylikt. Detta var samma år som A.G. Bell tog patent på telefonen (som senare visade sig ha
        uppfunnits av Antonio Meucci flera år tidigare). Redan i slutet av 1876 blir lokalen för
        liten för Ericsson och hans kompanjon Carl Johan Andersson, som flyttar till Jakobsbergsgatan 23 B.
        \n\nBara något år senare utnyttjade Ericsson att Bell hade avstått från att göra sitt telefonpatent
        giltigt för de nordiska länderna, och startade tillverkningen av telefonapparater, vilket
        skulle bli den huvudsakliga verksamheten. År 1878 lanserades de första telefonerna –
        tillverkade av honom själv – då 22 stycken så kallade "magnettelefoner med signaltrumpet"
        levererades för 55 kronor paret. Hans påfallande konstruktiva begåvning imponerade på den
        tidens fackmän, och apparaterna blev snabbt kända på världsmarknaden.
        \n\n1884 flyttade tillverkningen till LM Ericssons fabriker, Tulegatan. Vid denna tid fanns vid
        företaget 38 arbetare, 19 lärlingar, 2 elever och 1 bokhållare. Ett decennium senare hade
        man köpt upp och bebyggt hela grannkvarteret för den snabbt växande verksamheten.
        \n\n1884 uppfann Anton Avén och Leonard Lundqvist vid Stockholms Allmänna Telefon AB en telefonlur
        genom att montera en hörtelefon och en mikrofon från en av den tidens standardtelefoner på
        ett skaft, och kallade designen för handmikrotelefon. Luren användes av telefonister som
        behövde en hand fri medan de talade med abonnenterna, istället för en hand för mikrofonen
        och en för hörtelefonen. Ericsson var tidiga med att inkludera luren i sina produkter,
        först med bordstelefonen kallad Taxen från 1892.</string>
    <string name="title_activity_maps">Map</string>
</resources>
